const questions = [
  {
    'question': '1603年に征夷大将軍となり江戸幕府を開いた人物は誰でしょう？',
    'answer': '徳川家康'
  },
  {
    'question': '「無礼講」の対義語である、礼儀を重んじて行う宴席や集会のことを指す漢字3文字の言葉は何でしょう？',
    'answer': '慇懃講'
  },
  {
    'question': '遊園地の「ルナパーク」やシンボルタワーの通天閣の開業に合わせて、1912年に命名された、大阪市浪速区の恵美須東に位置する歓楽街は何でしょう？',
    'answer': '新世界'
  },
  {
    'question': '日本の四輪自動車のナンバープレートでレンタカー用を示す2種類のひらがなとは「わ」と何でしょう？',
    'answer': 'れ'
  },
  {
    'question': '野球の守備位置を表す守備番号のうち、「2」が表すのはどこのポジションでしょう？',
    'answer': 'キャッチャー'
  },
  {
    'question': '「ヴェロスター」「ポーター」「サンタフェ」などの車種を製造する韓国最大手の自動車メーカーを、2020年に定められた公式の呼称で「何自動車」というでしょう？',
    'answer': '現代自動車'
  },
  {
    'question': '慣用句で、物事をよく理解せずに受け入れることを、ある鳥が餌を丸呑みする習性にちなんで何というでしょう？',
    'answer': '鵜呑み'
  },
  {
    'question': '英語では「luminosity」という、天文学において天体が単位時間に放射するエネルギーを指す物理量を、漢字2文字で何というでしょう？',
    'answer': '光度'
  },
  {
    'question': '日本の衆議院解散をその根拠となる憲法の条文によって2種類に分けると、「7条解散」とあと1つは「何条解散」でしょう？',
    'answer': '69条解散'
  },
  {
    'question': '山形県に位置し古くから山岳信仰が集まる月山・羽黒山・湯殿山の3つの山を、山形県と秋田県の旧国名を用いて「何三山」というでしょう？',
    'answer': '出羽三山'
  },
  {
    'question': '南極探検家・白瀬矗が命名した、南極・ロス棚氷にある彼が到達した最も南の地点一帯を指す日本語の地域名は「何雪原」でしょう？',
    'answer': '大和雪原'
  },
  {
    'question': 'スポーツや仕事などで厳しい環境をともにする人のことを、軍隊で同じ部隊に属してともに戦った仲間にたとえた漢字2文字で何というでしょう？',
    'answer': '戦友'
  },
  {
    'question': 'かつては「マイルドセブン」の名称で販売されていた、JTの紙巻きたばこの銘柄は何でしょう？',
    'answer': 'MEVIUS'
  },
  {
    'question': '国立大学で初めて医学部における医局制度の廃止を打ち出した、青森県にある唯一の国立大学は「何大学」でしょう？',
    'answer': '弘前大学'
  },
  {
    'question': 'テレビやエアコンに使う「リモコン」は何という言葉の略でしょう？',
    'answer': 'リモート・コントローラー'
  },
  {
    'question': '2022年11月の国際度量衡総会において新たに採用された、大文字の「Q」で表記される、10の30乗を示すSI接頭辞は何でしょう？',
    'answer': 'クエタ'
  },
  {
    'question': 'アルファベット2文字で「RP」と略される、SNSのXで、他のユーザーが投稿した内容を自分のタイムラインに共有する機能を何というでしょう？',
    'answer': 'リポスト'
  },
  {
    'question': '「おとなになったことを自覚し、みずから生き抜こうとする青年を祝いはげます日」と祝日法で定められている、毎年1月の第2月曜日に当てられた国民の祝日は「何の日」でしょう？',
    'answer': '成人の日'
  },
  {
    'question': '1932年に物理学者チャドウィックによって存在が確かめられた、陽子とともに原子核を構成する粒子は何でしょう？',
    'answer': '中性子'
  },
  {
    'question': 'インフルエンザや風邪の医学的名称にも用いられている、くしゃみや鼻水、発熱といった人間の上気道に起こる炎症のことを、「風邪」を意味するポルトガル語「Canbo」が訛った漢字2文字の言葉で何というでしょう？',
    'answer': '感冒'
  },
  {
    'question': 'ディズニーのアニメ映画『眠れる森の美女』に登場する、王子のキスで目を覚ますヒロインの名前は「何姫」でしょう？',
    'answer': 'オーロラ姫'
  },
  {
    'question': '岡山弁で「ものすごい」という意味がある、ゲーム『妖怪ウォッチ』シリーズに登場する妖怪・コマさんの口癖は何でしょう？',
    'answer': 'もんげー'
  },
  {
    'question': '民法779条で定められている、父親や母親が非嫡出子を「血縁上の子である」と認める行為のことを漢字2文字で何というでしょう？',
    'answer': '認知'
  },
  {
    'question': '懐石料理において口直しのために出されるお吸い物のことを、「一通りの食事を済ませて口の中を清める」という意味に由来して何というでしょう？',
    'answer': '箸洗い'
  },
  {
    'question': '京極夏彦が『姑獲鳥の夏』の原稿を持ち込んで40万部超のヒットになったことをきっかけに、当時の既存の新人賞では評価されなかった作家を発掘すべく誕生したとされる、森博嗣、西尾維新、辻村深月らを輩出した講談社の文学新人賞は何賞でしょう？',
    'answer': 'メフィスト賞'
  },
  {
    'question': '日本で普通自動車免許のみで運転できる原動機付自転車とは、ガソリンエンジンの場合は総排気量が何cc以下のものでしょう？',
    'answer': '50cc以下'
  },
  {
    'question': '1920年頃からウィリアム・デュボイスらによって唱えられ、のちに「アフリカの年」と呼ばれる1960年の大規模な諸国独立に繋がった、「アフリカにおける黒人解放問題をアフリカ全土の課題として捉える」という考え方を「何主義」というでしょう？',
    'answer': 'パン＝アフリカ主義'
  },
  {
    'question': '豆腐精製に使う「にがり」の主成分である、化学式MgCl2で表される物質は何でしょう？',
    'answer': '塩化マグネシウム'
  },
  {
    'question': '小さな事柄を処理するのに必要以上に大がかりな方法・手段を用いることを「何をもって鶏を割く」というでしょう？',
    'answer': '牛刀をもって鶏を割く'
  },
  {
    'question': '東海道・山陽・九州・西九州新幹線の英語車内アナウンスを担当している、アニメ『魔法少女リリカルなのは』ではデバイスのレイジングハートの声を演じた、オーストラリア出身のシンガーソングライターは誰でしょう？',
    'answer': 'ドナ・バーク'
  },
  {
    'question': '「舌打ち」と「ため息」を意味する2つの漢字を使った、「極めて短い時間」を表す二字熟語は何でしょう？',
    'answer': '咄嗟'
  },
  {
    'question': 'スキーのジャンプ台の区分のうち、ヒルサイズが185m以上で、ラージヒルより1区分大きいものを何と呼ぶでしょう？',
    'answer': 'フライングヒル'
  },
  {
    'question': '裁縫で布地に点線状の印を付けるために用いる、柄の先に小さな歯車が付いた道具を何というでしょう？',
    'answer': 'ルレット'
  },
  {
    'question': '日本の各省庁や公的機関の取材拠点として設置されている、継続的な取材を目的に新聞社やテレビ局などのメディアによって構成される任意の組織を一般的に何というでしょう？',
    'answer': '記者クラブ'
  },
  {
    'question': '千葉県北部のほぼ中央に位置し、県の特産品であるピーナッツの生産量が日本一である市はどこでしょう？',
    'answer': '八街市'
  },
  {
    'question': '松嶋菜々子主演のテレビドラマ『家政婦のミタ』で、主人公である三田の下の名前は何でしょう？',
    'answer': '灯'
  },
  {
    'question': '書道における初唐の三大家といえば、欧陽詢、褚遂良と、あと1人は誰でしょう？',
    'answer': '虞世南'
  },
  {
    'question': '株式では配当金、債券では利子が例として挙げられる、資産を保有していることで得られる収益のことを、資産の売却により得られる「キャピタル・ゲイン」に対して何というでしょう？',
    'answer': 'インカム・ゲイン'
  },
  {
    'question': '多摩線、江ノ島線、小田原線といえば何電鉄が運営する鉄道路線でしょう？',
    'answer': '小田急電鉄'
  },
  {
    'question': '英語で「度を越すこと」という意味がある、連続ドラマやアニメ作品などの全編を一気に見るという視聴スタイルのことを「何ウォッチング」というでしょう？',
    'answer': 'ビンジウォッチング'
  },
  {
    'question': '現在、日本では国勢調査は何年ごとに行われているでしょう？',
    'answer': '5年'
  },
  {
    'question': 'ヒット曲のタイトルで、猿岩石の『～雲のように』、桑田佳祐の『～恋人達』、松田聖子の『～パラソル』の前に共通してつく言葉は何でしょう？',
    'answer': '白い'
  },
  {
    'question': '世界初の水爆実験「アイビー作戦」でフェルミウムとともに発見された、原子番号99、元素記号Esの元素は何でしょう？',
    'answer': 'アインスタイニウム'
  },
  {
    'question': '一説には「ショートコント」を世間に最初に定着させたコンビといわれる、マセキ芸能社所属の内村光良と南原清隆の2人からなるお笑いコンビは何でしょう？',
    'answer': 'ウッチャンナンチャン'
  },
  {
    'question': '木材を乾留した際に木炭・木タール・木ガスとともに生成される、黒褐色で弱酸性を示す液体のことを何液というでしょう？',
    'answer': '木酢液'
  },
  {
    'question': 'アニメ版では榎木淳弥がその声を演じた、芥見下々の漫画『呪術廻戦』で、呪いの王・両面宿儺を体に宿し、戦いに身を投じる主人公の名前は何でしょう？',
    'answer': '虎杖悠仁'
  },
  {
    'question': '慣用句で、頭の回転が早く抜け目のない様子のことを、体の一部分を用いて「目からどこへ抜ける」というでしょう？',
    'answer': '目から鼻へ抜ける'
  },
  {
    'question': '慣用句で、今にも呼吸が絶えそうなほど弱り果てていることを「何の息」というでしょう？',
    'answer': '虫の息'
  },
  {
    'question': '一度調理した食材を再び鍋に戻して調理することからその名が付いた、豚肉とキャベツ、ピーマンなどを炒め合わせて甜麺醤などで味付けした四川料理の1つは何でしょう？',
    'answer': '回鍋肉'
  },
  {
    'question': '小説家・大江健三郎の作品のタイトルで、『ヒロシマ』と『沖縄』の後ろに共通してつく言葉は何でしょう？',
    'answer': 'ノート'
  },
  {
    'question': 'その背番号「4」はメジャーリーグ初の永久欠番になった、1920年代から30年代にニューヨーク・ヤンキースで活躍した野球選手は誰でしょう？',
    'answer': 'ルー・ゲーリッグ'
  },
  {
    'question': '国会では全議員の3分の1以上、地方議会では原則として半数以上と定められている、合議制の機関が議事を進め議決をするのに必要な構成員の最小限の出席数のことを何数というでしょう？',
    'answer': '定足数'
  },
  {
    'question': '原生する月桂樹を始めとした照葉樹林は1999年にユネスコの世界自然遺産に登録されており、ポルトガル代表のサッカー選手クリスティアーノ・ロナウドの出身地としても知られる、大西洋に浮かぶ同国領の離島は何でしょう？',
    'answer': 'マデイラ島'
  },
  {
    'question': '慣用句で、仕事や商売などをそれまでのものから別のものへ変えることを、馬の背中に乗せる乗馬用の道具を用いて何というでしょう？',
    'answer': '鞍替え'
  },
  {
    'question': '童謡『背くらべ』の歌詞で、兄さんが背のたけを測りながら食べているものは何でしょう？',
    'answer': 'ちまき'
  },
  {
    'question': 'ポルトガル語で「ガラス」を意味する、かつての日本でガラスを指していた言葉で、現在は口に当てて息を吹くと膨らんでポピンポピンと音が鳴るガラス製玩具のことを特に指していうこともある言葉は何でしょう？',
    'answer': 'ビードロ'
  },
  {
    'question': 'かつて予備校が位置しており、受験に失敗した浪人生が多く集まるようになったことからその名が付いた、福岡市の天神を南北に走る通りの通称を「何通り」というでしょう？',
    'answer': '親不孝通り'
  },
  {
    'question': 'パソコンのブランド「Macintosh」の名前の由来となった「McIntosh」とは、何の果物の品種名でしょう？',
    'answer': 'リンゴ'
  },
  {
    'question': '一般に、チェスで「メジャーピース」と呼ばれる2種類の駒とは、ルークと何でしょう？',
    'answer': 'クイーン'
  },
  {
    'question': '複利でお金を預ける時、預けたお金が何年で元の2倍になるかを概算できるという法則のことを、計算に用いる代表的な数字を用いて「何の法則」というでしょう？',
    'answer': '72の法則'
  },
  {
    'question': 'その名はアラビア語の「組紐」やトルコ語の「タオル」を意味する言葉に由来するとされる、何本かの糸や紐を結び合わせながら様々な模様を作る手芸の一種を何編みというでしょう？',
    'answer': 'マクラメ編み'
  },
  {
    'question': '1911年に始まった、清朝が倒され中華民国が樹立された民主主義革命を、その年の十干十二支をとって何革命というでしょう？',
    'answer': '辛亥革命'
  },
  {
    'question': '「これさえあれば、何もいらない」という公式キャッチコピーのとおり、マウスからスタイラスペンのペン先までほぼすべての周辺機器に関して純正品が展開されていることが特徴的な、マイクロソフトのPCシリーズは何でしょう？',
    'answer': 'Surface'
  },
  {
    'question': '2022年に日本気象協会が独自に命名した、「1日の最高気温が40℃以上の日」を指す言葉は何でしょう？',
    'answer': '酷暑日'
  },
  {
    'question': '飲食店などで椅子の背やハンガーなどにかけた上着から金目のものを盗むスリのことを、ある遊具の名前を用いて「何スリ」というでしょう？',
    'answer': 'ブランコスリ'
  },
  {
    'question': 'TBSの番組『SASUKE』で、漆原裕治に次いで史上2人目となる2度の完全制覇を達成した人物は誰でしょう？',
    'answer': '森本裕介'
  },
  {
    'question': '手塚治虫の漫画において、スープに使われ、心電図のグラフに現れ、ブッダが亡くなる原因ともなった、豚のような鼻を持ち全身にツギハギのあるキャラクターは何でしょう？',
    'answer': 'ヒョウタンツギ'
  },
  {
    'question': '一般的な木管五重奏を構成する楽器のうち、唯一の金管楽器は何でしょう？',
    'answer': 'ホルン'
  },
  {
    'question': 'オリンピックで行われる陸上の4つの投てき種目のうち、男子十種競技で唯一行われないものは何でしょう？',
    'answer': 'ハンマー投げ'
  },
  {
    'question': '元々は中国南部・北部の地域におけるそれぞれの交通手段を指した言葉で、転じて絶えず旅を続けることを、「南」と「北」を使った四字熟語で何というでしょう？',
    'answer': '南船北馬'
  },
  {
    'question': 'ラーゲルレーヴの小説『ニルスのふしぎな旅』で、ニルスを背中に乗せて旅をするガチョウの名前は何でしょう？',
    'answer': 'モルテン'
  },
  {
    'question': '世界初の本格的な海上空港とされる、九州地方の大村湾に浮かぶ空港は何空港でしょう？',
    'answer': '長崎空港'
  },
  {
    'question': '『ムーンライト・セレナーデ』などの楽曲の作曲も手掛けている、自身の名を冠した楽団を率いてビッグバンドジャズの演奏で人気を博した、アメリカのトロンボーン奏者は誰でしょう？',
    'answer': 'グレン・ミラー'
  },
  {
    'question': '藤原丈一郎、西畑大吾、大橋和也、高橋恭平、大西流星、道枝駿佑、長尾謙杜の7人からなる、STARTO ENTERTAINMENT所属のアイドルグループは何でしょう？',
    'answer': 'なにわ男子'
  },
  {
    'question': '肝臓を守るイムセティ、肺を守るハピ、胃を守るドゥアムトエフ、腸を守るケベフセヌエフというホルスの4柱の息子などをかたどった、古代エジプトでミイラを作る際に遺体の臓器を収めた壺を何壺というでしょう？',
    'answer': 'カノプス壺'
  },
  {
    'question': '津田真道とともに日本人として初めてフリーメイソンの会員になった、著書に『致知啓蒙』『百一新論』がある思想家で、「philosophy」という言葉を「哲学」と訳したことで知られるのは誰でしょう？',
    'answer': '西周'
  },
  {
    'question': '村下孝蔵の曲『初恋』の歌詞で、夕映えは何色と歌われているでしょう？',
    'answer': 'あんず色'
  },
  {
    'question': '著書に「パラノからスキゾへ」というキャッチフレーズが有名な『逃走論』や、ニュー・アカデミズムのブームを牽引した『構造と力』などがある批評家は誰でしょう？',
    'answer': '浅田彰'
  },
  {
    'question': '日本の議会で、記名投票の際に呼名された議員がわざと投票箱までの移動に時間をかける行為を、ある動物の名前を使って何戦術というでしょう？',
    'answer': '牛歩戦術'
  },
  {
    'question': 'イタリア語で「うるさくつきまとう虫」という意味がある、有名人を追いかけ回し、プライベート写真などを撮影するカメラマンを指す言葉は何でしょう？',
    'answer': 'パパラッチ'
  },
  {
    'question': '中国教育部が認定する国際的な中国語の語学検定試験である「漢語水平考試」を、アルファベット3文字の略称で何というでしょう？',
    'answer': 'HSK'
  },
  {
    'question': '橙色と青色の二重星であることが知られる、はくちょう座β星の通称は何でしょう？',
    'answer': 'アルビレオ'
  },
  {
    'question': '江戸時代にオランダ軍医ポンペ・ファン・メールデルフォールトが開いた医学伝習所をルーツとする、九州地方にある国立大学は何でしょう？',
    'answer': '長崎大学'
  },
  {
    'question': '不動明王が背負っている炎を、仏教の鳥頭人身の神の名前から何というでしょう？',
    'answer': '迦楼羅炎'
  },
  {
    'question': '日本の市で唯一、名前が「る」から始まるのは何市でしょう？',
    'answer': '留萌市'
  },
  {
    'question': 'その題名は作者の名前の漢字2字を分割したものとされる、自身の誕生から江戸幕府老中の辞任までを記した、政治家・松平定信の自叙伝は何でしょう？',
    'answer': '『宇下人言』'
  },
  {
    'question': '琉球放送の設立に尽力し、その第1号アナウンサーとなった、息子にタレントのジョン・カビラや川平慈英がいる人物は誰でしょう？',
    'answer': '川平朝清'
  },
  {
    'question': 'コンピューターゲームにおいて、プレイヤーやキャラクターの能力を一時的に強化する効果のことを、「磨く」という意味がある英単語を用いて何というでしょう？',
    'answer': 'バフ'
  },
  {
    'question': 'ことわざで、快楽を味わいたいのは山々だが、のちの危険や損害を考えると手が出ないことを、ある魚の名前を用いて「何は食いたし命は惜しし」というでしょう？',
    'answer': '河豚は食いたし命は惜しし'
  },
  {
    'question': '「大化の改新」と呼ばれる政治改革のきっかけとなった、645年に中大兄皇子や中臣鎌足らが蘇我氏を滅ぼした政変のことを、それが起きた年の干支から「何の変」というでしょう？',
    'answer': '乙巳の変'
  },
  {
    'question': 'ダーツのカウントアップにおいて「トン・エイティ」を達成した時に得られる得点は何点でしょう？',
    'answer': '180点'
  },
  {
    'question': 'アイヌ語で「私達が発見した土地」という意味の言葉に由来するとされる、市内に知床半島を一望できる景勝地・天都山があることや、日本最北端の刑務所が位置することで知られる北海道北東部の市はどこでしょう？',
    'answer': '網走市'
  },
  {
    'question': 'イマヌエル・カントの三大批判書の中で最初に出版されたことから「第一批判」とも呼ばれる、人間の理性について論じ、西洋哲学に大きな影響を与えた書物は何でしょう？',
    'answer': '『純粋理性批判』'
  },
  {
    'question': '1915年にノーベル文学賞を受賞した、代表作に『魅せられたる魂』や『ジャン・クリストフ』があるフランスの小説家は誰でしょう？',
    'answer': 'ロマン・ロラン'
  },
  {
    'question': '1995年から2001年まで27クール連続で連続テレビドラマに出演した経歴を持つ、『十津川警部シリーズ』『警視庁・捜査一課長』『科捜研の女』など多くのドラマで刑事役を演じている俳優は誰でしょう？',
    'answer': '内藤剛志'
  },
  {
    'question': '元ブラジル代表の選手・カレカが行っていた踊りに影響を受けて考案されたという、サッカー選手の三浦知良がゴールを決めたあとに行うパフォーマンスのことを、彼の愛称から何というでしょう？',
    'answer': 'カズダンス'
  },
  {
    'question': 'アメリカの都市で、人口がニューヨークに次いで2番目に多いのはどこでしょう？',
    'answer': 'ロサンゼルス'
  },
  {
    'question': '西日本の方言で「山車」を指す言葉で、例年9月に大阪府岸和田市で行われるものが有名なお祭りの名称になっているのは何でしょう？',
    'answer': 'だんじり'
  },
  {
    'question': 'NHK連続テレビ小説『はね駒』ではヒロインの橘りんを演じた女優で、歌手としても『卒業』や『悲しみよこんにちは』などの代表曲があるのは誰でしょう？',
    'answer': '斉藤由貴'
  },
  {
    'question': '1951年12月16日から毎日小学生新聞・大阪版で数ヶ月間だけ連載された、のちに「藤子不二雄」の合同ペンネームで活動することになる「あびこもとお・ふじもとひろし」のプロデビュー作のタイトルは何でしょう？',
    'answer': '『天使の玉ちゃん』'
  },
  {
    'question': '代表作に『牛山ホテル』や『チロルの秋』などがある、白水社が主催する若手劇作家の賞に名を残す劇作家は誰でしょう？',
    'answer': '岸田國士'
  },
  {
    'question': '慣用句で、地位などを利用して自分の都合の良いように物事を決定することを、自分で好きなように食事を盛りつけることに由来して何というでしょう？',
    'answer': 'お手盛り'
  },
  {
    'question': '国家権力を立法・行政・司法の3つに分け、それぞれ独立した機関に委ねさせることを意味する、漢数字の「三」を使った漢字4字の言葉は何でしょう？',
    'answer': '三権分立'
  },
  {
    'question': '青山剛昌の漫画『名探偵コナン』に登場する灰原哀の本名は何でしょう？',
    'answer': '宮野志保'
  },
  {
    'question': '中国の河北省・河南省の「河」という字が指している、中国を流れる川は何でしょう？',
    'answer': '黄河'
  },
  {
    'question': '社会学者のデビッド・フィリップスが提唱した、マスメディアの自殺報道に影響されて自殺者が増加するという現象のことを、ドイツの作家・ゲーテが著した小説の主人公の名前をとって何効果というでしょう？',
    'answer': 'ウェルテル効果'
  },
  {
    'question': '漢字で「水蠆」と書くこともある、春先の水場などによく生息しているトンボの幼虫のことを何というでしょう？',
    'answer': 'ヤゴ'
  },
  {
    'question': '上毛かるたの「い」の札では「日本の名湯」と賞され、温泉まんじゅう発祥の地ともいわれる、365段にわたって連なる石段が名所となっている群馬県の温泉地はどこでしょう？',
    'answer': '伊香保温泉'
  },
  {
    'question': '医薬品メーカーの「ノバルティス」、食品メーカーの「ネスレ」、時計メーカーの「オメガ」といえば、どこの国の企業でしょう？',
    'answer': 'スイス'
  },
  {
    'question': '日本語では「都市の高級化」などという、貧困層が多く住む地域に再開発などにより比較的豊かな人々が流入し、都市構造が変化する現象のことを英語で何というでしょう？',
    'answer': 'ジェントリフィケーション'
  },
  {
    'question': '中曽根康弘が内閣総理大臣在任中に国民栄誉賞を授与した4人の人物とは、俳優の長谷川一夫、冒険家の植村直己、柔道家の山下泰裕と、プロ野球選手の誰でしょう？',
    'answer': '衣笠祥雄'
  },
  {
    'question': '「カワ」「ビワ」「アブラ」などの種類があり、明治天皇が好んで賞味したとされることから、漢字では「鰉」と書くコイ科の魚は何でしょう？',
    'answer': 'ヒガイ'
  },
  {
    'question': '歌人の俵万智も審査員に名を連ねる、住友生命保険が毎年その年の世相を反映した四字熟語を募集・発表するイベントを「何四字熟語」というでしょう？',
    'answer': '創作四字熟語'
  },
  {
    'question': '南ヨーロッパの港町を模しており、東京ディズニーシーの玄関口となっているテーマポートを、「地中海」という意味の言葉に由来して「何ハーバー」というでしょう？',
    'answer': 'メディテレーニアンハーバー'
  },
  {
    'question': '競馬のレースの距離を「スプリント」「マイル」「インターミディエイト」「ロング」「エクステンデッド」の5つに分類する区分方法を、それぞれの単語の頭文字を組み合わせた頭字語で「何区分」というでしょう？',
    'answer': 'SMILE区分'
  },
  {
    'question': '「答えはいつも私の胸に…」という歌い出しで始まる、アニメ『涼宮ハルヒの憂鬱』のオープニングテーマに起用された平野綾の楽曲は何でしょう？',
    'answer': '『冒険でしょでしょ？』'
  },
  {
    'question': '毒を持つ生物同士が、異なる種であっても似たような外見や色彩を持つという擬態の一種を、ドイツ生まれの博物学者の名をとって何型擬態というでしょう？',
    'answer': 'ミュラー型擬態'
  },
  {
    'question': '2007年にブルジュ・ハリファに抜かれるまで、自立式建築物としては世界一の高さを誇っていた、1976年に完成したカナダ・トロントに立つ高さ約550mの塔は何でしょう？',
    'answer': 'CNタワー'
  },
];
